[幫香港簡返隻代表動物] 聽日遊行, 今晚一齊睇下動物?

上面條link係唔同國家既代表動物
可以係神話動物, 可以係真實動物
我地一齊幫香港簡返隻?

呢個係漁農署既香港物種page
大家好似幾鐘意鳳凰, 我見呢隻好似幾型
個樣睇落又幾香港

具 保 育 價 值 的 鳥 類

香 港 的 鳥 類 中 ， 約 有 50 種 被 列 入 世 界 自 然 保 育 聯 盟 的 紅 色 名 錄 及 中 國 瀕 危 動 物 紅 皮 書 中 。 在 這 些 全 球 受 關 注 的 品 種 中 ， 有 些 都 可 在 米 埔 及 后 海 灣 記 錄 到 的 ， 如 烏 鵰 、 白 肩 鵰 、 黑 嘴 鷗 、 半 蹼 鷸 、 大 杓 鷸 及 黑 臉 琵 鷺 ， 每 年 都 在 香 港 短 暫 停 留 或 度 冬 。 另 外 兩 種 較 低 危 品 種 ─ 紫 綬 帶 及 大 草 鶯 ， 分 別 為 少 見 過 境 遷 徙 鳥 及 留 鳥 。

有 些 品 種 如 鳳 頭 鷹 、 白 腹 隼 鵰 、 蛇 鵰 、 小 鴉 鵑 、 褐 翅 鴉 鵑 、 綠 背 金 鳩 及 岩 鷺 ， 在 香 港 的 數 目 頗 為 穩 定 。 然 而 ， 牠 們 卻 因 為 在 中 國 其 他 地 方 受 到 過 度 捕 獵 或 因 生 境 遭 到 破 壞 ， 而 在 中 國 瀕 危 動 物 紅 皮 書 中 被 列 為 易 危 及 稀 有 。

此 外 ， 還 有 一 些 淡 水 濕 地 的 鳥 類 如 彩 鷸 、 灰 頭 麥 雞 及 鳳 頭 麥 雞 ， 雖 然 不 是 全 球 瀕 危 ， 但 因 為 在 香 港 的 分 布 較 為 局 限 ， 所 以 被 視 為 本 地 關 注 的 品 種 。

d相係香港觀鳥Forum拎

仲有邊d靚既動物一齊拎出黎睇

818維園見！所有聽日去嘅人都同我入一入嚟！！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

kawaii

盧文氏樹蛙

盧 氏 小 樹 蛙

盧 氏 小 樹 蛙 是 香 港 特 有 種 ， 換 言 之 ， 牠 只 在 香 港 出 沒 。 盧 氏 小 樹 蛙 亦 是 本 港 體 型 最 細 小 的 蛙 ， 背 部 有 一 「 X 」 型 的 斑 紋 。 這 種 蛙 原 本 分 布 於 大 嶼 山 、 南 丫 島 、 蒲 台 島 及 赤 鱲 角 。 由 於 赤 鱲 角 興 建 機 場 的 關 係 ， 在 那 裏 的 盧 氏 小 樹 蛙 被 人 工 繁 殖 及 搬 遷 到 新 界 和 香 港 島 的 合 適 生 境 。 其 後 的 監 察 工 作 發 現 ， 這 些 給 遷 移 的 種 群 成 功 在 新 地 點 生 活 和 繁 殖 。 現 時 盧 氏 小 樹 蛙 的 種 群 情 況 穩 定 ， 但 是 細 小 的 盧 氏 小 樹 蛙 仍 受 到 如 生 境 破 壞 等 威 脅 。 盧 氏 小 樹 蛙 的 生 存 有 賴 我 們 通 過 劃 定 保 護 地 區 或 規 劃 大 綱 圖 上 的 保 育 區 來 保 護 牠 們 主 要 的 生 境 ， 而 其 他 的 保 育 工 作 ， 如 物 種 的 定 期 監 察 ， 亦 是 保 護 這 種 特 有 兩 棲 動 物 的 重 要 一 環 。

好得意啊

石虎/香港瘰螈